[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區 (111)

討論港超, 亞協及港隊：
[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區

討論香港外流球員：
香港外流球員討論區(19)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2018-19港超冠軍 - 和富大埔

聯賽冠軍及足總盃冠軍將代表香港出戰2020亞洲賽，2020香港擁有亞冠0+1及亞協1+1席位

2020亞冠外圍賽 - 和富大埔
2020亞協外圍賽 - 待定 (足總盃冠軍)

亞協盃I組
第五輪
2019-06-19 - 20:00 - 和富大埔 vs 傑志 @旺角大球場 ($80,$40)

第六輪
2019-06-26 - 20:00 - 傑志 vs 4.25 SC @旺角大球場 ($180, $60)
2019-06-26 - 20:00 - 航源 vs 和富大埔 @台北田徑場

2019亞協小組賽主場賽事

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

港joke全牆

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘3年 - 艾力士：大連一方 (中超)

餘2年 - 羅素： 河北華夏幸福 (中超)

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 杜國榆：胡米利亞 (西乙B)

餘4年半 - 茹子楠：科瓦彼達迪 (葡甲)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D1)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：St. Bonaventure University (NCAA D1)

未知 - 陳婉婷：中國U16女子國家隊助教

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊：深圳壆崗助教(中冠)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

-國際足球友誼賽-
香港 vs 中華台北
6月11日 晚上8時 旺角大球場

香港隊 – 32人初選訓練名單如下：

* 決選名單將會於6月6日訓練後公佈。

【2019東亞盃】決賽週賽程

輸波都影

賽後傑志主教練朱志光表示：「我想再一次多謝球員，喺一個咁困難嘅球季，連埋社區盃我哋攞到3個盃，但係喺我個人嚟講係唔合格嘅。舊年我哋可能畀勝利沖昏咗頭腦，組軍受科蘭影響，有啲嘢喺嗰度得到，我哋想喺嗰條路行，可能我哋做錯咗，我希望嚟緊幫到佢哋。始終傑志都面向着一個好好嘅方向行，呢方面我敢保證，球員嘅離離合合係好平常，我好多謝將會離隊嘅林柱機、列斯奧，佢哋落到場表現好好。」「朱Sir」又透露前鋒佐迪亦會離隊他投，惟佐迪和列斯奧能否在完成亞協盃分組賽後才離隊則是未知之數。

咁又唔係世界末日

知錯能改 善莫大焉

決賽落敗球隊大合照

爛區送走陳文輝呢d垃圾啦

留名

識玩1定玩五人足球
幾廿萬又易捧盃又有得威
雞佬又然

拍定手先

最差都兩個盃

林柱機賽後證實自己將會他投，並謂以冠軍為球隊生涯作結非常完美：「這一刻我只想和球迷、隊友和家人好好慶祝，絕對是對我們3人的最佳送別。我非常喜愛傑志、一班隊友和球迷，真的不能再開心了。」盛傳「北上」加盟富力R&F他又透露，自己考慮多個原因後再決定離隊：「下季對我而言是全新的開始，轉投一支有宏大願景的球會也是一個大挑戰。」

南區老細幾好人

錢、金錢、Money

組軍受科蘭影響，有啲嘢喺嗰度得到，我哋想喺嗰條路行，可能我哋做錯咗

估佢係指買過氣球星呢個方向錯咗

華杜斯在去屆決賽後離隊回歸匈牙利母會，不過效力不足半季後便再次加盟傑志。這名經常拋出令記者意想不到的答案的中場被問到下季會否留隊時，再次展示其「冷面笑匠」的一面：「我與球會還有合約的，但今季我未聽過有球迷再唱『We want you to stay』，或許他們都不太想我留隊吧？」

伍健則直言對失落聯賽冠軍感不開心，但未有透露來季組軍情況，惟指留待7月2日記者會下公布。

盛傳與列斯奧一同轉投理文的佐迪

佢應該都知自己今年差咗

於是役正選上陣、效力「藍鳥」已逾6年的林柱機坦言：「這是一個完美的完結，我愛傑志，我愛球迷，我愛隊友，下季雖然會有新挑戰，但係目前我只想與他們好好慶祝一番。」

而今仗於87分鐘後備入替鞠盈智、效力傑志接近9年的列斯奧則以「人生中最好的一天」來形容今場比賽，並向傑志表達謝意：「我想對傑志說一聲：『多謝！』我為傑志付出所有，傑志也給我人生最美好的時光，我希望一直踢下去直至我身體不允許為止。離隊這個決定毫不容易，但這或許是對自己、球會最好的決定，但我依然係傑志球迷！」

同樣披上藍色戰衣9年的佐迪今仗作壁上觀，但他認為：「雖然我未能上陣，但係我看見一眾隊友都發揮得很好，今季球隊先後捧走高級組銀牌冠軍和足總盃冠軍，這不能說是一個差的球季。另外，南區今季的表現值得嘉許，不過這就是足球。」

啫係又去畜力？

養足6年，咁就同Sean一樣送俾畜力

今日丹尼無告別，唔通丹尼留隊？

屍素高
屎勿呼
影響哂所有部署

畜力

傑下年除咗凱仲有冇用得嘅中堅
Smith同艾里奧咁嘅表現 列斯奧又走

唔夠人地多錢留唔到球員=送俾畜力？

乜嘢道理

簽完之後發現太老又彈番去香港俾其他隊接收

冇錢講條撚

良心老闆，咁都忍到ricky咁多年

如果八月即刻轉會去畜力又幾好

要買嘅話畜力肯定肯俾錢買斷

唔介意件件而家free transfer走華佬

去年林柱機被外借到理文時曾說過：「我想像不到自己會穿上傑志以外的球衣。」

Chan 7 都說過只效力傑志

但而家有邊隊無份指洋為港
連富力都簽假鬼啦

伊高都話過香港只踢大埔

lm

話說點解得2千4百幾購票 有咁多飛派咩

南區派飛唔出奇

屌，連你收皮都未到朱蛇收皮

起碼唔駛自降再敗走印尼

其實長春亞泰都係用呢款

其實仲有邊個中堅前列球隊可以啱用 真係數唔出

我簡單分下 （唔過30嘅）
一線：凱，細佬，傑仔
一線尾二線頭：煒廉，樺
二線：高佬，勞列斯
三線以後：76

費7咁撚快飛埋？

杜瑋鴻、劉穎苼呢？

凱同細佬邊可能同傑仔同級

之前係唔係話法蘭克福嚟香港？

放住先啫 一線都有分高低嘅

今季青訓球隊練唔到後生中堅出嚟

話說泰迪今日失左蹤？

第一季嚟講，劉穎苼唔算差呀，本身又唔係中堅出身

話咗走撚左啦

季中已經要走啦

鐘昇林 陳靜謙 嚴啟華

燁比盡咪二線，咪同 76 一樣叫有一季唔太差

立立：鍾昇霖

嚴啟華都24有5 唔後生喇

30以下

立立愛徒

要睇佢踢超聯點

香港未過30都好年輕丫

唐建文欲留隊但未簽約 「要退下來也沒辦法」

至於34歲的傑志後衛唐建文，則未知會否留隊，他直言今日一戰「未知是否為傑志效力的最後一場」，「口頭上跟朱Sir說過留隊，但仍未簽約。我很想留下來，不想離隊」。

唐建文去季在本地賽及亞冠盃皆有不俗演出，更因而首次入選港隊，代表香港出戰國際賽，在傑志登上生涯高峰，惟「唐文」認為，傑志無可避免要重新開始，自己早晚會離開，「可能明日便說不跟我續約，傑志始終需要進步，我年紀大，要退下來也沒辦法，球會有自己的方針及計劃，傑志所有事都向成功的方向前行」。

佢夠硬淨同夠快 但d企位都係差 港起中堅通病 如果要進步要學下凱咁肯hold波比波

佢本身就係中堅嚟喎
當然 以佢嘅高度踢到咁其實真係好勁

近季港超各支球會都加大投資，尤其傑志主要競爭對手富力R&F及東方龍獅都花費不少，令球員薪金水漲船高。伍健坦言，其實傑志今季亦投資甚鉅，雖無透露金額，但他稱：「今季使費過高，我們有很多球員來了又離開，要補強，今季使費是高的，預期明年會較低。」

伍健認為，「藍鳥」的薪金及班費不及部份球隊，「但一切不只是關乎錢，我們有能力做好球會……班費不是一個主要的考慮，是要做好每個部門的工作，包括找外援、球隊陣式、訓練、青年球員何時成熟……做好這些會更重要。」去季簽入科蘭、今季又曾起用過前利物浦中場施素高，但難言有成效，伍健表示，星級外援「可遇不可求」，會「應使得使」。

D外援請完又雞，緊係洗費過高

留唐文會好啲
可作後備或輪換之用

郭劍橋今日在比賽末段於禁區內與其他球員相撞，需即場包紮頭部，他賽後笑言：「爆了，現在要去聯針！」

人稱「阿橋」的他在傑志任後備居多，今季連盃賽上陣機會都減少。王振鵬在聯賽煞科戰對東方龍獅早段領紅被逐，足總盃決賽需停賽，郭劍橋因而要正選把關，但他的演出未有因長期任後備而下滑，今日下半場救出沈國輝射門贏盡掌聲，他亦道出作為後備門將的「精髓」：「有好教練很重要，更要加上自己勤力，就算上陣機會少，也要好好練，沒有機會才更要練得勁，才可以有表現、有貢獻，這就是精髓。」

與王振鵬交情深 「我不需要證明自己好不好」

郭劍橋與王振鵬在公在私都關係甚篤，他笑言：「我平日叫他鵬哥，他比我大幾年嘛！我很尊重他，他能為我帶來很好的經驗。」對於有球迷認為王振鵬停賽對南區有利，他僅稱：「我不需要證明自己好不好，只要傑志一直贏下去，大家會說全部人都好，但輸幾場後，又會說你老、不行了。足球就是如此，最重要對自己、對球隊有所交代。」

郭劍橋盼來季留效傑志，儘管已33歲，亦有不少球會向他提供更好待遇及正選機會，但「阿橋」仍希望留隊：「傑志需要我，我一定留在傑志，無Ken哥無朱Sir，哪會有我？」只因他仍銘記來港之初，尚差半年才能由國援轉成本地球員，當時他所屬意的球會希望待他取得本地身份才再合作，令「阿橋」一度感徬徨，「那時Ken哥（伍健）跟我說，畀心機踢波，其他不用想，有那一天、有Ken哥和朱Sir（朱志光），才有阿橋今天」。

嚴啟華同黎格爾職業賽入面幾乎無踢過雙中堅
嚴格嚟講唔算中堅人選

南區在決賽戰至尾段才被傑志攻破大門，實有賴守門員謝德謙的神勇表現，這名新鮮出爐的「香港足球明星選舉」最佳門將，上半場先飛身撲走傑志中場鞠盈智的遠射，下半場又再化解該名「藍鳥」重心的近門頭槌，雖然球隊最終落敗而回，他仍憑上佳演出贏得決賽MVP獎項。謝德謙早前鬥富力R&F時曾傷及肩膊，他透露是役仍未完全康復，唯有服食止痛藥負傷上陣：「太想贏冠軍了，因為我們有很好的老闆與團隊，最重要還是希望大佬（沈國輝）有個更好的結尾……」

完場後，阿謙等待領獎期間一度落淚，說到此役後將結束職業生涯的隊友，他再次眼泛淚光，哽咽道：「主場最後一場聯賽大敗，球員踢得差亦有責任，很希望向他送上一個開心的結局，努力了但沒有達到，有點失落。」

南區五年計劃只剩一季 陳文俊：下屆組軍「七七八八」

南區在贊助商「冠忠巴士」支援下的「五年計劃」來到第四個球季，始終跟錦標擦身而過，謝德謙指球隊有不錯的部署，但無奈把握力仍未足，「很高興看見球隊表現不俗，但一個機會便足以扭轉戰果。下季已是（五年計劃）第五季，仍未有盃落袋，可能是欠缺運氣吧，有點對不起老闆」。他揚言球隊下季會將目標放在更高位置，繼續力爭聯賽冠軍，以及各項盃賽錦標。

南區主席陳文俊仍相當滿意球員表現，他認為足球世界優勝劣敗，雖結果令人失望，卻樂見球員傾力付出。他同時相信球會來季仍有「大把機會」爭標，並透露來季班底而落實得七七八八：「當初預料踢亞洲賽，需要球員輪換，簽了很多球員，本地跟外援都有，現在落敗後，有部份可能要再考慮，名單還是待5月31日後才透露吧。」陳文俊其後暗示，來季南區是否獲得錦標，相信贊助商仍會「搞落去」。

佢真係忠心香港一年已經唔多波踢，我相信佢去其他隊會多好多機會同錢

冇無生都會搞，但元朗模式

我都想有穩定金源

我覺的土炮入面佢既表現先最勵志，由當佢亞洲賽專員去到亞冠守得住 j1 級外援，仲要好有隊長風範。係可惜當年買波衫無得印佢

其實企位差已經無得一線，中堅賣企位多過其他野

施素高 史密夫 徐相民 泰迪

羅梓仲差小小
應該留多唐文一季先

泰/越國腳分分鐘仲好

一直都覺得施素高唔係唔得，係唔岩香港用姐，香港要周身刀既外援

但佢踢落同大哥差唔多
係間唔中一兩下tackle幾靚

香港特色 硬淨or快已經可以有正選 係唔需要企位的 有d時候轉身嘅方向都差先過份 不過大部分都係防守教練問題
有幾多會有興趣同有能力自發研究下世界級中堅嘅防守技術，企位丫

打亞協難揾呢啲東南亞國腳過嚟

So call 既星級外援總有 d 缺點先會黎香港落班
好似華度斯咁屈先係異數

唐文仲好勁，不過已經唔可以一個月踢4 5場了

佢講既星級應該係指有名氣好似科蘭個D
華度斯係勁但無咁出名

估計過一兩年有張76 level

燁其實唔算差，同埋身邊都冇個人可以教佢嘢

呀凱好咗，尤其係俾波方面

睇下馮慶燁對畜力果場鳩出腳就知

記錯咗

同羅梓輪住踢咪得

有身型都可以厄下人，南區高佬近依幾期港隊名單都有份咪係

呢個都認同唔係星級

香港嗰d好易散哂個陣 外國嗰d好難先見到一次

同埋其實佢地分唔清咩係出腳咩係拍埋去 應該喺急險區域就拍埋去唔好比人諗 但佢地好多時一係飛出去出腳比人過 一係就驚比人過行住比勁多時間對手考慮下一步 唔識攞個平衡點 睇返精華就發現好多時比人入波都係齋行拍唔埋去 最後比人放到靚位or直射入

仲有亞協 d 企位
D 人梗係唔覺佢派膠，完全遮唔到線

一年兩年贏唔到就話運氣啫
四年一粒豆都未贏過，都冇諗過係教練問題?

其實睇精華真係學到好多野 不過一定要較slow mode逐格睇

雲迪克對熱剌一打二果球

教練part time 講波都無問題

輝：唔好標唔好標，唔好俾佢單刀，仆街！

其實呢球我都係覺得孫興民 on 9 先搞到 vvd 守得好
孫興民唔貪功，一早拉散左世一中堅啦

應該係話，請個全職講波嘅做教練

我個人覺得教練 part time 講波睇下名帥點佈陣都係好既
無諗過小小都學唔到

學曬摩連奴啲泊大巴

話時話有人話子彈架車俾差佬拖左真定假
大球場無車位比球員架咩

難得幾場踢港隊都係作客

澳門3:3元朗 精華
嘉宇又派膠，接回傳甩手

真係笑而不語

學左個形學唔到個神
當年國米打疤又係大巴，人地就 j 辛追撚住美斯，隔離甘拜亞素係後面包住，兩過哂後面仲有唔記得左捷禾定森美爾包

Ricky: 三個中堅同中場縮撚哂去後面，總之邊個埋到黎邊個 mark

好似係留比職員先，之後到球證

明明係施素高廢

今日德能同 cow sir都有話南區
退後防線唔係所有人縮入禁區就得，一定要搵人出去遮線
唔係人地菊呢啲有太多空位就即刻會射

有車去man mark 費7既

Bulletha

其實呢球就係衰vvd無拍實son 比佢一下彈走個波後面先咁驚險 一早扯跌佢咪得 但佢慢左步後尾先要搞呢d 其實高水平少少走漏一下已經可以咁危險 後尾救得返都有運氣成份 所以我中堅最欣賞拉莫斯 所有野都係為球隊利益 佢d小動作比人鬧但亦係令佢成為世界級嘅一環 當然佢真係好硬淨

同埋都關son跑落死位先搞到咁 但出面個個都淨係鬧黑鬼

叢振洪同周緣德係咪都係中堅？

子彈係唔係太耐無踢大球場
有咩理由就咁泊係街

所以菊咪空曬
上半場中段俾連射兩腳中距離

即刻重播全港運動會

想搵「理性足球分析」講下條防線
應該會膈屌富咸嗰條差唔多

縮晒入去禁區咪就係香港隊成日犯嘅錯誤囉

叢振洪係防中
周緣德係中堅

最難得係冇點出聲
低調努力

上半場菊兩下射門都係南區高佬掛住睇冇埋去拍

上一代香港波主要都係老棍二、柒哥、地產豪特別多嗲啫

睇波唔畀錢，可恥

費 7 再廢都係亞冠有表現既球員，揾個無港隊級既去 mark 有撚用咩

然後回塘

高佬冇希望架啦

意識無得一下子提升

唔好走呀
明明今日都踢得唔差身材又Fit

唔知域奇有無講呢場波
佢條防線就同富咸一樣垃圾，好心睇咁多波，就改善下隊波

好似好少講香港波

不嬲無人講 d足球page無野po寧願po懷舊球星都唔肯講下d香港盃賽

香港波有咩戰術可以分析到
場場波啲精華都係鳩斬、死球、遠射

睇開高質波嘅佢應該會覺得香港波冇戰術可言

兩次提到香港都係球證問題（上季夢想作客燕巢、今季陽具森）

唐文今日畀晒波衫波褲肥牛同佢個fd

底褲呢？

咁真係老啦

大埔5:11北區
好慘烈

今季最後一場 踢埋就下季再見或者轉會
影張合照留念都唔奇嘅 擺唔擺上網就另一件事

仲有侏儒富同薯片傑既

別了依然相信

重點係講冇越位？

真係好似旁述咁講轉個崗位?

主要係防中同中堅胡亂標波，防線各人崗位唔清晰

但唐文仲可以用表現説話，係亞冠交到真係最高表現

主場對柏同天津真係

Huang Yang
飄在雲端太久
不經意間
小樹苗 在南方富饒的土地上
已成長為 參天大樹
刺破長空

混沌中...
是應該 竭力捍衛真心愛你的少數
還是用戰利品 取悅飄忽不定的大多

鬥獸場的殘酷現實告訴我
其實兩者並不矛盾

畢竟只有一榮俱榮
才是最好的大結局

今季聯賽成績不似預期
向所有入場支持過傑志的朋友
道一聲抱歉

也許高處不勝寒
注定是**的命運
但絕對不會奪走我們 繼續戰鬥的勇氣

今年的藍 多了少許陰霾
不過我保證
它的內核依舊純淨

最後

力挺球隊 ‘失冠.不辱’
欣慰球員 ‘失勢.不悲’
感謝球迷 ‘失意.不棄’
肯定自己 ‘失心.不亂’

最後的最後

不捨離人 ‘失散.不忘’

#wearekitchee

又做返總監

係個腦問題

又夠鐘吹奏大鳩

佢同列斯奧佐迪都係好明白事理 團隊利益行先

咁外國波就無版權問題？
本地反而可能同東網有得傾

38歲係傑志仲後生，點解咁快走

依家去傑志中心買主場波衫仲有無得加錢印唐文？

今日都買左件決賽版
決定補印唐文
應該要拎去teamstation

英超 歐聯個啲片見佢係有cut走電視台logo 英超logo 歐聯logo所以版權問題先無捉得咁嚴
利申:9估
當然都要睇下東網同足總肯唔肯合作

傑志無得順便印埋？

唔係好得喎 身重步頭立跑得超慢
覆蓋範圍好細 攔截技術好都無用

進攻更加唔好講 有時控波駁腳都唔係幾穩陣

仲要教壞埋個龍講埋一份
好彩叫做無影響過表現啫

傑志中心應該無得印的
買現貨印定既or無名既自己出去印

冇錯

印像中見佢地有時下午踢完夜晚要講
有可能影響左自己成隊波表現 或者影響休息

尤其謙傷完之後，充足休息會可以令傷勢快啲復原

謝德謙D表現不跌反升真係好掂好cls

兩個都係防中出身 但轉咗打中堅

側面反映香港球員平時練波練體能可以做多好多，水平亦都唔止咁低

加操？不了

好文采

其實傑志真係好嘢 中國嚟嘅有黃洋大哥、膠鵬同郭劍橋咁loyal同肯回饋，alex又係咁

小小愚見 南區最主要我覺得係防線同中場線個gap太大啦
踢5後中場少左個人 中堅一定要做stopper出黎殺波壓縮空間
而家下下比菊between the line攞波轉身 之後先標出去已經太遲

次次前面一失波，你就見到南區中場空撚晒 每場都係咁，我唔明點解我呢啲普通球迷睇到，教練團會睇唔到，又唔覺得係個問題咁

傑志三條友企係南區防線同中場之間嘅 Half Space
中場保護唔到防線，根本做唔到死守

香港啲教練好似好少執隊形
成日前中後斷開晒
由得前面自己搞
後防企死驚反擊

片or圖

呢啲戰術是旦搵個都識教

南迷為ricky護航

呢樣都算係5後衛嘅其中一個弊病 中場得2個好易被outnumbered
好似圖1中場企位問題唔算大 但就差個防中喺後面掃波

呢場死因係大球場面積較大，平時隊西波用果個西場就唔會有呢個問題，所以平時做到死守效果

講經咩迪亞高有幾快啊 斷纜佢就快

Ricky咁勁
攞左幾多個冠軍?
我剩係知曉明蛇都攞左了

傑fb個傻西陳柏文都可以吹奏
kidchild

其實上季開季之前已經話唔想做。不過跟住俾佢攞埋亞冠首勝同最佳教練又留多一年

btw今日見到2個鬼佬好激動叫佢換人朱sir話唔換住

之前好似都冇見到佢地3個會嗌交

訓練多幾隻龍同老虎出黎

龍ok
梓ok
老虎

點解理文要傑志d老野？

佢隊波都冇咩有經驗嘅人 余煒廉踢落仲好過個干沙利斯

原來今日大埔超級城都有直播
有無人影低當時既相

：

这一年的本地比赛全部完成了 还好用了一座奖杯🏆画上句号 球队保住了下年亚洲赛的资格 失去的联赛冠军下年再夺回来 对自己这一年的表现很满意 我自认为踢出这十几年最好的一年 还有就是健健康康的完成了整个赛季 多谢老板 经理教练团公司职员对我的信任于帮助 也感谢有那么多的球迷支持我 真的很感谢你们🙏

係咪即係會留 今年真心勁撚到癲

但作客大東方嗰場踢到有聲有色

大東方比位子彈跑姐，今場蘇沙球半單刀以為入硬

我覺得淨係剪部份片段黎做分析係有機會同東網傾既
平時d電視台都會播下少少精華啦
但你直播成場波好多地方都唔得啦

盃賽決賽用大球場，同迫害Ricky 有乜分別

今季佢表現完全令我改觀

唯一係同其他隊友個默契仲差少少，見好多次佢妙傳入禁區，其他人都無會意無走位入攝

咪即係廢囉

老棍二以前其實唔算高調

護乜撚野航 輸波就係事實

得f7識走嗰啲位

覺唔覺閪波南始終難登大雅之堂？
無傑狗果種霸氣
穩定性更加唔好講
明明有咁多好人腳踢出黎唔係老鼠拉龜就落筆打三更
生性d啦唉
出去對住黎明似會比人456

話就話防守反擊
d人一味堆晒喺後面度守
打反擊前面成日都唔夠人咁

佢不嬲都鐘意挑釁對面球迷個喎

其實自己將啲精華定格逐格睇
已經做到理性分析嘅效果啦

有時見迪亞高帶波上去攻真係已經預左無，又係唔撚識傳波

電視台播少少精華其實都係被授權嘅情況下先可以
樓上有位巴打話唔捉係因為佢唔了解
東網用咗咁多資源拎個港超嚟做
佢當然唔會想益任何人
放眼天下嘅版權持有人都會係咁諗
英超唔捉係真係因爲太遠捉你唔到同埋唔會留意到你
但如果係搞得大亦有人有心report
都一樣會有行動
加上港區版權持有方NOW亦都捉你唔到因爲你用嘅畫面唔係NOWTV嘅畫面

大頭其實知唔知自己講波講緊咩

其實之前唔記得英超定歐聯佢都比人剷過片

花邊野

一向9 up 垃圾講波

個啲叫講波咩
吹水9up only

一貫香港波問題
無華人做波索性搵外援幫拖做埋
又唔諗下人地唔做開波點會識
個個巴西過黎都當尼馬咁用

季尾對傑志果場1:1 已經對ricky 徹底失望。明明贏就好大機會上榜首，但佢仍然要守，打和仲要同其他人相擁慶祝

唔好理隻K狗啦
老棍二以前成日都挑釁南華迷啦

屌...嬲

根本果場最尾大家就攻到分勝負算啦
和波對兩隊都冇着數

其實5後防無好好嘅記律同好屈嘅中場好難做到 唔係塞一堆人喺禁區就係防守 其實我覺得比較易學嘅防反係442 因為中場同後防對返齊就得 未到三閘唔好標波就ok 3中堅真係成隊無返d技術好難打 翼衞難搵

其實點解佢要去南區？Ricky 嗰啲一味守唔識攻無乜前途
佢唔係以為佢可以改變佢Ricky 嘛

下年冇埋沈大佬
右翼衛都唔知邊個打好

有錢仔 踢南區舒舒服服 唔洗日日山長水遠去新界牛屎地方石門練波

照ricky應該係港斌

呢條友咁廢

近季港超各支球會都加大投資，尤其傑志主要競爭對手富力R&F及東方龍獅都花費不少，令球員薪金水漲船高。伍健坦言，其實傑志今季亦投資甚鉅，雖無透露金額，但他稱：「今季使費過高，我們有很多球員來了又離開，要補強，今季使費是高的，預期明年會較低。」

縮水咩唔係？

換卡拉錫係換得岩
個陣變532 唔洗比傑志搶哂中場
但係點解唔換蘇沙 入高美斯
成日第一點都搶唔到
成日都覺得蘇沙同費7同level
但係往往都係花拳繡腿
無費7咁致命

季使費過高？
換外援d錢？
定山竹後維修球場使費？

其實學曦仲踢唔踢
呢幾年出場好似仲少過歐沖

就嚟27歲都無信心爭到正選，係嘅話佢自己都有問題

souza衰在傳射
成日ban波出來
kezman個時已經叫佢改善下傳中

臨完場個陣蘇沙連續兩個過完人都要向返後扭真係笑撚咗

人工都可能加左

嗰年傑志有人滿之患，唔借佢好正常喎，連av褘都要後備

有輪飛碟咪放佢係中間，等佢沒得9出

支那狗死鳩開
如果傑總即刻移民去支那又幾好

但換走迪亞高轉頭就輸波

屌你老母樓上班仆街仔自己睇完喇爽夠喇大飽眼褔喇就拍拍囉友走左去又唔撚知人地遲早會因為你地依班仆街ge討論而del張圖結果遲少少入黎ge巴打就走撚左寶睇唔撚到最撚大問題係個個睇完都認為自己無責任backup以防人地del張相好撚心你地咪撚咁自私精啦成班睇撚完就係度討論又唔撚貼返張相出黎咁得你地圍內講晒得啦屌真係好撚嬲

迪亞高成場斷左幾多波

唔關事啦 未換之前都差啲失啦 係謝德謙先頂到咁遲先輸

垃圾車？
佢下年排唔排到三中堅

菊上半場兩下遠射都輸得啦

係青年軍搵人上黎踢

一向都話香港球員成日話自己好勤力又想證明自己但又唔受重用好慘咁 其實根本自己就係唔夠努力 有啲體能既野係可以練返黎既，另外自己既弱點都可以睇返replay 黎改善 例如邊個動作做得唔夠好咁
但我諗有咁做既本地球員十個都無一個會咁做
好似有時比賽做錯左，當下會好失落 但失落完 完左場就無哂果重失落同改善既動力 咁樣永遠都唔會有進步啦

佢肯take risk先斷得多啫
突破到就入到危險區
不過衰在硬係要死晒位先肯傳

仲有冇人吹奏緊下季12隊

我印象流啦，我淨係記得佢琴日得一下叫過到，仲要好似個波撞撞下去返隻腳到先叫有威脅，其餘時間都係鳩扭＞死位過唔到人／ 卜＞畀個都係死位嘅隊友＞斷

有下同子彈撞one two嗰下都ok

高佬仲係唔係度

無了
年年瘋火輪吹12隊都係四月至五月頭，之後就開始縮

去左方向隊

技術講天份，但體能一定係講努力，香港 d 土炮一定有天份過基奧，但又有幾多個好似佢咁放假加操，上中甲有貨交

心態唔改變的話起幾多個球場都冇用

見到 j leaugue 隊打少個, 然後同隊友講有機會贏, 對比 ky 既享受比賽

井村加盟傑志

話時話基奧會去邊？

source?

朱sir用假9陣都醒 冇用Jordi
前面費7走位好靈活 拉到三個中堅
菊又識走個個pocket位
搞到禁區頂有幾次俾人睇定黎射

依樣死罪啦 係要拖死曬唔知等咩

要黎做乜

頂matt smith

講得岩 體能肌肉呢d唔會受場地限制
尋日見到劉家銘瘦撚到
明明斬波出波幾好
但係手臂成條柴 我都大隻過佢

井村 + 中村 + 播磨 日本人球隊

歐沖夠落力操啦
但得罪左人咪又係冇得出

可以吸納日本fans
至少多1000人睇

支持歐沖架 無佢 大埔練波質素邊有咁高

我在IG聯絡過幹諾.皮恩(pain)，他有興趣回港踢球，由於他在香港出生，又生活了八年才去澳洲，可以當本地球員註冊。但他回覆，仍未有香港球隊找他！以他條件，衹有富力、傑志和東方有能力聘用他。

kitchee 奸爸嗲～

菊係傑志可以專心做進攻效困又唔差

佢勁唔勁架

多左日本妹睇
又自然引左D MK後生入場睇日本妹
又多500人入場

5件又然

練波嗰陣有冇扭到艾華度訓喺度

唔怪得艾華度咁廢 日日比歐沖撚到無哂自信

仲有一哥

指瀛為港

唔係要有PASSPORT先可以當本地咩??

可代表香港隊/之前以本地球員身分註冊過

落呢個comment條友10000倍弱智版mk聰嚟
乜都唔識然後講嚟講去嗰幾味
唔使認真

邊個又放流料

無特護點當本地呀

華佬跌watt咪俾佢去畜力

踢過澳洲國家隊

佢簽左澳假新隊啦

仲有都唔知代唔代表到港隊
除非係假鬼

傑志縮皮 反而東方積極換血 睇黎下季要靠佛山隊頂住廣州隊

之前都冇註冊過
笑料一則

年輕化嘛

咁Tiger過兩年會唔會去埋畜力

佢肯放棄澳洲護照，再申請香港護照咪可以當本地

咁有咩意義？轉特衰都係踢唔到港隊

有passport都要代表到港隊先得

享受一下香港足球

香港足總盃創立於1974年，今季是第45屆比賽，創辦初期，傑志一直在乙丙組浮沉，直至2011-12球季球會才首奪此項盃賽冠軍，連同昨天新添的一枚冠軍獎牌，傑志已經6奪足總盃冠軍。

「比賽之前，球會並沒向球員施加太多壓力，但始終陣內很多球員都效力傑志良久，知道今次足總盃錦標對球會下季參與亞洲賽、甚至幾年後的發展都很重要，所以大家在各方面都有很充份的準備。」黃洋道。

由初踏甲組賽場，至近年接任成球隊隊長，他不斷譜寫球會甚至香港足球的歷史，傑志6奪足總盃錦標之中，他是唯一一位球員於6次決賽均正選上陣的球員：「我們隊友之間都很有默契，大家都有很多決賽經驗，知道一場過的決賽不容許有任何犯錯的空間，所以我們於最後十分鐘才決出勝負是對比賽發展最理想的結局。」

傑志共奪得季初的社區盃、高級組銀牌冠軍及足總盃冠軍，黃洋對此亦有自己看法：「今季球會轉換比較大，上半季我們一直尋找一個適合傑志的打法，其實下半-季大家的配合已經磨合了很多，但卻迎來一個接一個的傷患，總結今季傑志表現不算很好，但始終連同社區盃我們一共奪得3個錦標。」

最後他希望在此感謝球迷一直以來的支持：「在經歷這個困難的球季之下，球迷都一直支持我們，從沒有放棄過我們，所以這個足總盃的意義，除了帶給球會亞洲賽資格外，也是我們回報球迷的禮物。」
_____________________
2018/19 FA Cup Champions

#kitchee
#wearekitchee
#westandtogether
#同行壯志

艾里奧迫害鵬哥

上年決賽阿鵬已經無踢

理性討論

為咗遷就亞協賽期，港超賽季應否延後一個月開始，即由十月開始，六月才完結？

我目標是成為第二個法比加斯或艾迪巴約
原來細細個已經埋下伏線

25

咁點解唔二月開季十一月完？

考古

原來本姓如此

手機睇唔到

鄭子森仲垃圾過老虎

gio呢？

盧卡斯個肚腩

日本球員marketing 去到今日都仲係 work

大埔冇亞冠牌，結果又係5件踢，5件又然

用橋咪仲穩 根本橋>鵬

true

CAMBRIDGE 係突然要出黎佢就一定穩陣，長出就會派膠

係港超，個肚腩就係武器

風火輪

鵬幾時都會派膠

換左龍門教練後今季係最差

尋日波樂無窮
凱景個榮譽會長話足總仲傾緊10定12

保贊有冇打電話上去

哈利呢？

無人打上去

// 長大後最想踢英超，成為阿仙奴的一員。//

依家好似變咗捧鏝

傑志都縮皮 搞傑二不如投資落番一隊

廣福咪又係咁去

南區冇人頂得住個肚腩

盧卡斯咁肥都有勇氣除衫

不過尋日lucas好多時第一腳波都控到落黎
比想像中好

外隊對佢,
應該唔會咁輕鬆等佢拎落黎再搶

井穿+smith 打中堅
聽到都想射！

佢 d 技術特點只可以做港超專員

傑二應該唔係傑志自己出錢搞

有佢先有個支點
雖然能力有限但近期冇咗佢真係攻力疲弱

根據垃垃講
傑B都唔係件件出錢
係一個好有錢嘅人出錢搞
不過就揾件件幫手揾球員
估計大量傑志球員會借去傑B

基斯留元朗 法比奧踢多季先退

表現攻守兼備、一季後將可以轉本地的杜馬思，則暫時尚未有着落。

係港超蝦 d 一線中堅南區高佬，燁，76 勇咪有用，出到去亞洲賽，咁大個肚腩點支

岩哂升班馬用

傑二歡迎你

你唔post就緊係唔見啦

杜馬思 wiki

於2013年7月加盟甲組球會標準流浪，不過來港初期並不太順利，標準流浪會方指其不夠高大，認為貨不對辦，最後擾攘一大輪要減薪才得以留下來。

垃垃

魚丸

係咪青訓出產唔夠人嚟，又要搵其他嘢攻擊立立

信我，冇球隊會簽杜馬思
6c其實都係等開季前先簽

係人都知佢一定想留低
實壓價壓死佢

好陰公
我又唔覺佢真係咁差

其實真係ok， 硬淨，反應快，企位唔差，制空唔錯 但係帶唔起後房

杜馬思其實一路踢落都唔差，
但呢2年都係完季後要搵下家，到底係佢個人問題定際問題

可能對人關係唔好

立立：8000

下季如何？
6c仲留唔留？

再縮皮

腳總仲要開會決定，即係6月先confirm
12隊垃隊先上返港超

想靠法比奧揾d同鄕壓價
縮極班費一季應該都至少要700萬la,定又想縮到600幾萬

華人球員直接用青訓咪得

事實垃垃係壓人價

壓人價有咩問題

佢前排好似減左磅 而家好似又肥返

留係元朗

問題佢得1米8中堅太矮，唔夠港超啲大舊外援嚟
年紀大，更唔似王睿咁活力追到速度型前鋒
1對1防守更加係災難，雙中堅亦唔啱佢踢

無問題，垃垃一貫作風

起碼唔會拖糧欠薪先

同埋佢撲救係好
但佢判斷出迎接高波係好弱 好易出事

其實港超守門員最全面係咪阿謙，無乜明顯弱項

6c留到基斯，確實有啲意外
仲以為應該比人搶埋

嗰啲得身位屈到迪天奴咁

講到傑志冇咁

禁區跑動?

肯定穩定性最高，南區啲龍門教練係有料到

梁卓長自己都咁廢

港隊幾時開操？

3/6

本地龍門教練好似得豬仔表現標青啲？

所以東方點都要簽番豬仔做龍門教練

豬仔都救唔到09

王睿意息都係普通，還記得佢足腫盃對爛區嗰下唔追落去搞到輸第二球

呢啲係天資既問題啦

正想講

王睿人工低過杜馬斯好多la,6c梗係想留
我認為王睿同球霸路數相若，但eq同穩定度高d

放假又要操 其實班球員想唔想踢

享受比賽同唔茅個個去左旅行

始終傑志果種霸氣係靠長期出戰亞洲賽+拎聯賽冠軍黎維持既

邊個

閪波破壞觀賞性
問心邊個鍾意入場睇南區 除咗fans

情同父子的慕沙（左）和法比奧，道別一刻哭成淚人

拜託6c都唔好簽返肥彭返嚟
我寧願出面搵個新前鋒

人地山長水遠由巴西來到香港
到埗先壓人價

法比奧唔係會頂埋球探個位咩

肥彭okla 係打大波冇影

一份糧做十幾樣嘢

【門票預售安排】國際友誼賽 – 香港 對 中華台北

香港代表隊將於6月11日假旺角大球場與中華台北進行國際友誼賽，門票預售詳情如下：

日期：6月11日（星期二）
開賽時間：晚上8時
賽事：香港 對 中華台北
地點：旺角大球場
門票售價：150元#（成人）；40元#（特惠票）
#不包括Cityline購票通手續費，詳情請瀏覽 。

賽事門票將經由Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 公開發售，而預售之尚餘門票將會於比賽當日（6月11日）早上10時於旺角大球場發售。所有門票均設劃位，預售日期及時間如下：

購票方法：
—門市
旺角大球場
預售日期及時間：5月27日 早上10時至晚上6時
通利琴行
預售日期及時間：5月28日 至 6月10日

—Cityline購票通售票網
預售日期及時間：5月27日 至 6月10日 晚上23時59分
網址：
—Cityline電話熱線
預售日期及時間：5月27日 至 6月10日 早上10時至晚上8時
電話：2111 5333

#撐自己人 #香港勁揪

高空波

聽日開始預售 香港Vs台灣

球會又想壓價

近屋企掛

明明一轉本地就升價
平啲簽佢2年條數咪係番到

真係好西 零技術可言
死球 翼衛45度斬埋去

港隊一場收$150又嫌貴

一年有冇10場比賽都唔知，$200一場都要睇啦

香港龍門最差我覺得係彈跳 個個得跳無彈嗰下 跳完好似無郁過咁 識跳嘅話已經可以表現好好多

放低身段 r 多 d 贊助唔得咩

2013年來港加盟傑志的林柱機，效力6季後同樣決定離開「藍鳥」，有傳這名可以「本地球員」身份註冊的球員，下季會轉投港超一支富豪球會，這個中場形容自己會有「全新的開始」：「我下季有一個新的機會，加盟一支有強大野心的球會。」林柱機其後補充，決定背後有無數個原因，但他仍深愛這間球會、球迷及隊友，坦言「沒有比現在更開心的時刻」。

球會野心係搶香港係亞洲賽個位？

可能係理文

夢想？愉園？

講波都做埋，全能到仆街

又嚟偷換概念

不過又係嘅，之前幫5件含撚咁做打手，點知最後人數票房都輸撚咗，都谷撚著好耐

阿謙無得係港隊出場真係時也命也

香港 Reina

對台灣呢場值得出佢

又 Connor Pain

仲識揸巴士

係都好呀

個陣時場波慢到

唔正選講唔通

唁好理果條傻仔啦，一句打過UXX就完左

係，應屆最佳守門員，無理由唔俾機會佢，應該最少俾佢打半場

獲選為「決賽最佳球員」的謝德謙賽後慨嘆：「球隊有好的部署，也有好的發揮，無奈就只差一點運氣。」他又表示傷勢尚未完全康復，加上下月13日需要上教練班，稍後或會向港隊申請免役。

屌

會補選邊個

3個龍門算啦

劉學銘轉會？
It is pity that we couldn’t finish this season with a trophy. We tried our very best to fight for the league title, the cup. Unfortunately, results were not what we wanted. And we just need to learn how to accept it. This is my third year playing for K.C Southern. Luckily that there are great bosses, coaches, players, staffs and fans. I really appreciate their help and support since day one. I gained a lot from them, from Southern, from this big family. It is my pleasure to work with everyone here. All the best lads. Priceless experiences.❤️ #Thedefendingteam #Theteamspirit

肥鳩下面都講明係藍色衫

其實個鳩sir係邊個？聽就聽得多，但係唔知邊個

邱于銘

飛馬年代都一般般，過左南區返埋 part time 好似勁左

標準流浪會長莫耀強先生和總監李輝立先生，今晚一同出席香港足球明星選舉2018-2019，其中獲得最佳11人，佳聯元朗後衛法比奥更在台上多謝總監李輝立先生當年的提攜，實屬難得。

gay

莫李伉儷

立立又贏

支持安杜美斯進軍港超

殷實商人就係一個笑話

傳統親共隊confirm 唔玩

10支港超聯球會中有5隊的入場人數下跌，當中東方龍獅因失旺角場，跌幅最大最大超過30%，元朗亦未能保持升勢下跌17%；傑志仍是季內最多球迷的球會，平均每場有1,764人，但實際卻減少17%。大埔及南區兩支區隊今季成績同有改善，入場人數亦明顯增加，前者增加34%，場均有1,277人，至於季初因香港仔運動場維修曾借旺角場為主場的南區，今季入場人數急升67%，但場均仍未能過千，只得827人。較意外是以將軍澳運場為主場的理文縱戰績未算理想，但入場上升23%，場均到583人。

基亞索級成功

元朗跌得好厲害，應該同加返正常價好大關係

link?

入座率每下愈況 本地學者分析職業足球陷困局

18/19球季香港超級聯賽（港超聯），隨住傑志上周六足總盃決賽以2:0擊敗冠忠南區而寫下句號。今季港超聯是爭持最激烈一季，可是緊湊的賽事不足以挽救球市，入場球迷持續下跌，場均只得936人，是港超聯成立以來第二低，三項盃賽也未見太大起色，球市距離場均3,000球迷的指標越來越遠。研究本地足球學者指，球市缺乏刺激，短期內難望反彈。

相關新聞：【足總盃】南區輸波 高層派30萬做安慰獎

本地職業足球聯賽因應五年計劃，在14/15球季升格為港超聯，當時球圈人士指將港甲易名為港超聯，實際是換湯不換藥，未有太多新刺激，難令低迷的球市反彈；五季過來，就算足總及球會近季銳意借助社交平台宣傳，可是球市依然未見起色，故無法達到五年計劃內要求第五季場均達3,000人的指標。

14/15為港超聯首季，當季場均入場人數為1,048人、15/16球季的場均是1,019人，16/17球季急跌至919人，17/18球季略反彈至956人，今季卻只得936人，除場均人數下跌，總入場人數較上季亦少了千八人。季內入場人數最多一戰是傑志對東方，吸引到3,489人入場，但與上季東方對傑志的5,415人有大段距離。

10支港超聯球會中有5隊的入場人數下跌，當中東方龍獅因失旺角場，跌幅最大最大超過30%，元朗亦未能保持升勢下跌17%；傑志仍是季內最多球迷的球會，平均每場有1,764人，但實際卻減少17%。大埔及南區兩支區隊今季成績同有改善，入場人數亦明顯增加，前者增加34%，場均有1,277人，至於季初因香港仔運動場維修曾借旺角場為主場的南區，今季入場人數急升67%，但場均仍未能過千，只得827人。較意外是以將軍澳運場為主場的理文縱戰績未算理想，但入場上升23%，場均到583人。

一直有研究本地足的理工大學香港專上學院講師李峻嶸指，本地職業足球聯賽易了名，由以往的港甲改成港超聯，又引入牌照制度，但是否可以大幅吸引更多球迷入場？如認為這樣便可反彈的話實在不現實，因為基本環境不變，故短期內不會有大變。

他說：「本地波每場幾千人的時代已過去，但像冰河時期的最慘時代已過去了，短期要令球市有起色，可能要寄望已自降到港甲的南華重返港超聯並大搞，或可谷起球市。當然，南華決定自降甲組前，出現了一個很恐怖的情況，就是傑志球迷已經超越南華，但南華有很多潛在球迷，如大搞，這批球迷就可能返回球場，當然不可能返回盛世時期，但如南華大搞，就可保證有四位數字入場球迷，而新球隊要很長時間累積球迷，難與百年老店南華相比。」

近期有人提倡賭本地波，但李博士認為如本地賭波合法化，賭外國波的球迷是否會因本地波開賭而入場也是疑問，不代表入場人數會因而有顯著提升，當然短期內的關注度可能上升，或會吸引到多些贊助，如有班主或贊助商出資每季億元作班費，聘請到科蘭這級數的外援加盟，到時可能場場有數千球迷，但是否會出現這情況，以現時環境來說實在困難。

近季區隊成績改善，令區隊支持度增加，但要突破也不容易。李峻嶸說：「政府投放資源到地區足球，令區隊賽事有基本入場球迷。如何再進一步動員網絡及組織，令每次主場賽事覺得是區內盛事，這是地區應走的方向；另一問題是香港地區太小，可能行過幾條街，又或者坐多兩個站已是另一區，分佈不明顯；大埔與元朗可能好一點，但有多少人住在南區會有南區人身份的認同感？區隊帶來的社區凝聚力，要突破是另一困難。」

他說：「本地波每場幾千人的時代已過去，但像冰河時期的最慘時代已過去了，短期要令球市有起色，可能要寄望已自降到港甲的南華重返港超聯並大搞，或可谷起球市。當然，南華決定自降甲組前，出現了一個很恐怖的情況，就是傑志球迷已經超越南華，但南華有很多潛在球迷，如大搞，這批球迷就可能返回球場，當然不可能返回盛世時期，但如南華大搞，就可保證有四位數字入場球迷，而新球隊要很長時間累積球迷，難與百年老店南華相比。」

就算南華上返港超
都係吸引返自降前班南華球迷入場
未必可以吸到新人加入睇港超

冇咗南華，真係好悶。

五年計劃場均入場數達3000千人
講緊係300%增幅
隊隊都搵畢基，科蘭過黎就得

當真係上返嚟但得個殼咪一樣死 最多撈返舊球迷

高登愛將
永遠踢唔到港隊

雖然係舊球迷
但係如果可以整大個餅其實都有好處嘅

談及今季在聯賽失利，他認為是受前兩季的成功影響：「去季被勝利沖昏頭腦，受科蘭影響，明星效應下我們得到了一些東西，變得想向那方向前進，但我們有點做錯了，最後也能矯正。」他期望繼續以主教練及總監身份帶領球會。

有傳傑志已從本地其他球會覓得心水球員，伍健僅稱：「7月2日會舉行季前記招，到時自會公布。」

1個1季大約一千萬
咁你就知鳳凰計劃個每年一千萬根本做唔到咩大改革

雷聲大雨點小，睇佐迪列斯臭林柱機離隊，已經估到邊幾個最有機會

最弱智係班友對現代足球唔理解，仲以為頂級聯賽球隊係幾百萬一年，依家簽個科蘭都百幾萬年薪啦

李峻嶸同撐場大聯盟上咗千禧年代

覺爺今次有排煩了

而陸平中就踢埠際賽圓夢了

有研究本地足球的理工大學香港專上學院講師李峻嶸（小圖）表示，區隊近季在港超聯冒起，但不足以帶動本地球市，香港區域分佈不明顯，球迷成長已不再看本地足球，令球市處於目前的困局。

李博士指出，香港足球本身存在結構性問題，球迷會在香港隊找到香港人身份的認同感，就算平日不太關注本地足球的球迷也會留意港足賽事，故可吸引到球迷入場及關注；只是香港職業聯賽則不可能，就算有區隊的元素也不可能。

他說：「地區球隊是有基本盤，但區隊數目不太多，市民對本身所住的區域是否有特別強的情感？這方面亦不見得，沒辦法像相對比較健全的地區聯賽般，球迷可在地區找到認同；球迷在周末及日可看到無數歐洲聯賽，要求他們花兩小時入場，另加一兩小時在交通及吃飯是困難的。」

他指出，80後可能已是最後一批看本地足球成長的球迷；到90後，他們自幼已看外國足球，在選擇已太多的時候，本地足球這個商品未必吸引過其他地方的聯賽，為何還要辛苦入場？在球場曬兩小時，又要花錢及時間在交通及食飯？同樣的時間可以在家中看到兩場高水準的歐洲頂級聯賽，這是香港搞一個職業聯賽所面對的極大困局。

廢中
有得踢職業波已經賺左啦

Who最有機會？

年年都係開記者會先會公佈

林志堅嗰年直接公布？

一個右路年輕球員，以我所知已經confirm

就好似你媾到一條超索女，你都第一時間講比朋友威下

貨真價實：金靴肥坦克感謝隊友成全

傑志的巴西前鋒盧卡斯（圖），上周六在足總盃決賽後備上陣建功，球隊衞冕銀牌下再蟬聯足總盃，他個人亦以17球成為球季首席射手。

現年29歲的盧卡斯於2015年由當時南華教練米路親自引入，被高層寄予厚望，可是之後季前集訓表現未如預期，被南華高層評為技術粗糙，在聖誕前已被南華高層下令提前解約，該季只為南華上陣4場入1球。

盧卡斯經過失敗的半季後，回到巴西效力省聯賽球會，到16/17球季獲領兵到大埔執教的李志堅簽入，即攻入17球，並助球隊奪菁英盃。之後被傑志相中，獲大埔同意解約，而這名有「坦克車」之稱的中鋒，上季為傑志攻入16球，今季則取得17球，雖然盧卡斯季中開始受傷，但只上陣22場就攻入17球，入球率的確甚高。

盧卡斯上月對南區後便受傷，賽前一直未有跟足操練，在足總盃帶住大肚腩後備上陣，憑體型及速度令南區防線受壓，還為傑志先開紀錄。他說：「沒有隊友協助，不可能取得這麼多入球，尤其是費蘭度，他是我在前線的好拍檔。」

尖隊果d?
依兩日一度傳蓄力簽左Jordan 小志強
估計Jordan 果個係fake news掛

藍鳥簽人好睇紀律+球員私生活正唔正常，所以好易估

咁不如留tiger

Tiger留低都唔出，不如放佢走啦

孫銘有排讀，有排都踢唔到全職啦

牙霖is watching you

超額完成：一冠三亞區隊全面彈起

雖然冠忠南區上周六在足總盃決賽不敵傑志，未能為地區球隊贏得尾彩，但毫無疑問，今季是地區球隊豐收的一季，除和富大埔歷史性首奪本地頂級聯賽冠軍，三支區隊各入一項盃賽決賽，交出了區隊在港超聯的最佳成績。

獲民政事務局及區議會有限度資助的地區隊，過去幾季在本港頂級聯賽的角色越來越吃重，當中從地區丙組躋身本地頂級聯賽的和富大埔，今季在教練李志堅帶領下，場上由伊高沙托尼、艾華度及勞高等外援協助，配合黃威、陳肇鈞及曾文輝等華將踏入成熟期的本地球員，克服季初在聯賽脫腳的難關，最終反壓富力、南區及傑志，成為首支勝出港超聯的區隊。

至於南區在足總盃雖功虧一簣，但不能否定這支區隊季內大部份時間其實都有極出色的表現。南區於15/16球季獲冠忠巴士贊助重返本地頂級聯賽，過去幾季聯賽也守在前列，今季就算季初便有主力射手高美斯斷腳休戰，但憑穩守突擊的踢法交出好成績；值得注意是南區季內未像大埔般於季中加碼簽入辛祖，以地莊出戰能鬥到最後，實在值得尊重。

上季銀牌盟主元朗原先季後準備自降，但最終獲足總高層協助下續戰，在有限資源下由郭嘉諾兼任教練，基爾頓、慕沙及法比奧等巴西兵帶領陳廣豪等小將出戰，在場上展示出無限戰意，聯賽排名雖稍為退步只排第七，但就殺入菁英盃決賽，在足總盃也打入四強，成績絕對有交代，而中鋒慕沙季內攻入15球也是驚喜。

611友誼賽飛已買

其實都幾sad 香港吸引外援就係因為便利 亦因為交通方便造就場場都去到嘅好處 但亦都因為太近令市民唔會有區嘅認同感 真係魚與熊掌

#640-#642去左邊？

展望下個球季，36歲列斯奧指仍會以球員身份亮相，並希望以佳聯元朗中堅法比奧為榜樣，「當然不會想退役，我希望做跟法比奧一樣的事，除非有日身體負荷不了，或者沒有球隊簽我吧」。

至於法比奧本人則表示將會再征戰一季才「真正退休」。

列斯奧體力上支持到，但競技層面已經負荷唔到

好多廢老已買$40
11/6一車車廢老進場

白仔仲未上水
上晒人地唉豬

$40好似得龍門後

有牙霖
btw菊腳遠射竟然冇剪埋出嚟

屌 站立區都係得正價

？

咩事？？

因為時間有限所以剪唔到我都想落多幾球菊嘅射門

其實足總與其用學生/成人飛去分，點解唔可以用段位去分票價

其實keep住有操又有自己場點解會差咁遠 法比奧無自己場都可以keep到

太煩，不了

足球五年計劃結束在即 立法會將舉行公聽會

（獨媒特約報導）2015至16年度展開的足球五年計劃，每年耗資2,500萬，今年年底將會作最終檢討，研究未來路向。立法會議員區諾軒要求就足球發展舉行公聽會，動議獲立法會民政事務委員會通過，料於暑期期間舉行。

立法會民政事務委員會今早會議，討論「推動香港體育發展」。公民黨楊岳橋稱在選拔精英運動員過程中，曾有不公情況，詢問政府如何解決。民政事務局局長劉江華稱全世界均是由體育總會選拔，政府不會干預，但會提醒總會制度必須公開透明，他稱如遇不公情況，政府必定會要求總會提交報告並徹查。楊岳橋追問政府介入程序，他以明年奧運為例，會否完成調查後報名期已結束。劉江華則稱如是奧運，運動員必先取得足夠分數，過程十分嚴謹。劉江華稱運動員如遇不公，或會公開及去信政府，政府便會徹查。

民建聯劉國勳關注炒場「集團化」問題，又指地區隊成績不足，望政府加大資源，例如設立配對基金、企業贊助足球免稅等措施。他又問到政府會否競投轉播大型賽事如世界盃，讓市民免費欣賞。康文署指目前已研究新的智能訂場系統，預期核心功能於2021至2022年投入運作，其餘「優化」功能則於2023至2024年啟用。體育專員楊德強稱港超聯有十支球隊，其中三支為區隊，他稱要整體提升聯賽對商業贊助的吸引力。

區諾軒亦支持稅務寬減，並讓港台轉播香港足球賽事。他又促設立管理球場委員會，吸納使用者意見，而足球的五年發展計劃仍有多項工作未完成，包括設立工會。楊德強稱稅務寬免建議已轉交其他政策局考慮，而由哪一個機構轉播是由足總及球會決定。他又稱目前局方設有專責小組，包括足總代表，認為現時已有機制。

楊德強又回應仿真草問題，他指仿真草的使用節數比真草多，但明白職業球員傾向使用真草，局方會考慮給予職員足球員更多真草場地的使用節數。對於工會問題，他指足總曾與球會商討，但未有更多細節。

身穿元朗足球會Polo恤的工聯會陸頌雄稱，自己協助球隊尋找商業贊助時有困難，促增加誘因。他又指港台亦希望轉播，但每場成本達10萬。楊德強稱港台會優先轉播無其他機構的賽事，又重申足總與球會決定將轉播權給予另一機構。

足總獨立非執行董事何君堯認為應「一視同仁」，容許本地足球合法化。劉江華稱本地賭波「非常敏感」，而局方發展體育的另一個使命是「反對賭博」。何君堯則稱足球賭博佔馬會收益達四成，而事實上本地足球亦有外圍賭博，促政府研究可行性。

工黨張超雄則促政府加強教導殘疾人士做運動的服務。民建聯周浩鼎跟進木球及欖球等較冷門項目發展，以及資助學校聘請退休運動員進展。

區諾軒提出臨時動議，要求就本地足球發展舉行公聽會，以8票贊成、2票棄權獲通過。陸頌雄要求推出稅務優惠、設立配對基金的臨時動議亦同獲通過。

講保養法叔呢幾年真係keep 得幾好

《香港01》周一（27日）揭發，大嶼山塘福懲教所逾200名軍裝職員，缺席今年3至4月舉行的周年跑步體能測試。但懲教署指，測試已如期完成，職員亦已獲「補鐘」。

嗰日後備出黎完全睇到級數唔同。啲企位靚到

足總獨立非執行董事何君堯認為應「一視同仁」，容許本地足球合法化。

本地足球原來係非法

南華返超聯先
定賭波合法化先

以巴和平先

台灣回歸先

法比奧退休先

我覺得我地評高佬意識差同埋只係識叫人做野好中肯

可惜而家傷多過踢

香港獨立先

赤柱聯主力？

其實tiger應該去邊？

天滅中共先

他又指港台亦希望轉播，但每場成本達10萬。楊德強稱港台會優先轉播無其他機構的賽事，又重申足總與球會決定將轉播權給予另一機構。

政府出錢做直播咪得

認同，今季傷得太多

政府想港足死添啦只係未有好藉口唔科水 仲想畀錢港台呢個最唔聽話嘅半官方機構做直播

二零一九年五月二十七日會議 討論文件
立法會民政事務委員會
推動香港體育發展

本文件概述政府推動香港體育發展的各項措施和最新情況。

我們於 2018 年完成足總五年策略計劃的中期檢討 ，並於 7 月向民政事務委員會匯報結果和建議。檢討結果顯示足總在多個範疇的表現均有改善，包括管治及架構發展、草根和青少年足球、女子足球、足球課程、教練發展和裁判員發展，但在個別事項上仍需改善，而足總正針對這些事項擬訂以下改善措施：

1. 港隊表現
• 利用新落成的足球訓練中心提升港隊的訓練
• 與球會合作加強注意球員的體適能和比賽狀態
• 加強發掘具潛質的球員
• 優化青年球員的訓練，更密切監察香港青年隊的表現
2. 香港超級聯賽
• 加強教育球會有關球會牌照的規定
• 與康文署合作加強比賽日的氣氛
• 繼續投放資源防止操控球賽
3. 與持份者的溝通和聯繫
• 制定銷售及傳訊計劃
• 加強與球會和球員的溝通
• 更有效地利用社交媒體
4. 依賴公帑資助
• 研究開發具商業價值的活動、商品等，以增加其商業收入
• 繼續積極吸引企業贊助和其他形式的支持

2018 年至 2019 年 5 月期間，主辦機構及商界透過「M」品牌計劃贊助的門票超過 8 000 張。
(是冇足球的)

五年計劃下已獲財委會批准撥款的項目表列如下：
重建元朗大球場－施工前期工序
預計完工年份：2021

體育及康樂設施五年計劃（五年計劃）
已獲立法會批准撥款的項目
7. 重建元朗大球場[施工前期工序]
規劃中項目
16. 屯門第 6 區休憩用地（包括一個七人足球場及休憩用地）
18. 屯門第 16 區運動場及休憩用地
23. 重建元朗東頭工業區遊樂場（包括一個11 人足球場、一個戶外籃球場及休憩用地）
*改為重置其中一個七人硬地足球暨手球場及籃球場，再改建另一個球場為多用途硬地球場
25. 大埔第 33 區足球暨欖球場
26. 屯門第 17 區休憩用地（包括一個11人足球場及休憩用地）
*休憩用地將在公眾停車場上蓋發展，原擬建設的11人足球場，將改為一個5人足球場或一個手球場及50個座位
展開技術可行性研究的項目
4. 重建香港仔運動場
5. 重建香港大球場

2019 年的「M」品牌活動
1. 2018/2019 香港世界盃場地單車賽
2. 渣打香港馬拉松 2019
3. 浪琴表香港馬術大師賽 2019
4. 國泰航空／滙豐香港國際七人欖球賽 2019
5. FIVB 世界女排聯賽香港 2019
6. 菁英航運 2019 國際乒聯世界巡迴賽－恒生香港公開賽
7. 2019 建行(亞洲)香港國際龍舟邀請賽
8. 傑志對曼城足球表演賽－賽馬會傑志中心盃（待定）
9. 保誠香港網球公開賽 2019（待定）
10. 新世界維港泳 2019（待定）
11. 2019 世界海岸賽艇錦標賽（待定）
12. YONEX-SUNRISE 2019 香港公開羽毛球錦標賽˙匯豐
世界羽聯世界巡迴賽超級 500（待定）
13. 香港高爾夫球公開賽 2019（待定）
14. 2019/2020 世界盃場地單車賽（待定）
15. 2019 光大新鴻基香港壁球公開賽（待定）

根本佢冇乜進步
上季好啲係因為踢防中

施工前期工序的撥款要求預計約為4,540萬元。

2 . 擬 議 施 工 前期工序包括 －
( a ) 進 行 重 建 元 朗 大 球 場 工 程 的 設 計 工 作 ， 場地設有 下文第 3及 1 0段所述的設施；
( b ) 進 行 工 地 勘 測 工 程 和 小 型 研 究 1， 以 進 行 上 文 第 2 ( a )段所述的設計工作； 以 及
( c ) 為重建 元 朗 大 球 場 擬 備 招 標 文 件 (包 括 招 標 圖 則 ) 和 評 審 標書 。

(工 地 勘 測 工 程 和 小 型 研 究 包 括 地 形 及 樹 木 測 量 、 公 用 設 施 地 圖 繪 製 、 土 地 勘 測 、 交通 檢 討 、 初 步 環 境 評 估 、 排 污 影 響 評 估 、 空 氣 通 風 評 估 、 消 防 工 程 研 究 和 石 棉 調 查等 。)

公眾諮詢
10. 我 們 於 二 零 一 三 年 十 一 月 、 二 零 一 八 年 一 月 及 二 零 一 八 年 三 月就 重 建 元 朗 大 球 場 的 工 程 計 劃 範 圍 諮 詢 元 朗 區 議 會 轄 下 地 區 設 施 管理 委 員 會 。 委 員 強 烈 要 求 政 府 早 日 推 展 此 工 程 計 劃 ， 並 支 持 盡 快 諮詢 立 法 會 民 政 事 務 委 員 會 。 委 員 亦 要 求 為 東 面 看 台 加 設 遮 蔭 設 施 ，以 舉 辦 大 型 地 區 活 動 。 就 此 ， 擬 議 施 工 前 期 工 序 將 會 就 改 動 現 有 建築及結構 研 究 設 計 方 案 ， 以 便 於 有 需 要 時 在 東 面 看 台 加 設 遮蔭設施 。

階段性勝利
停止狙擊楊德強X東看台 三個月

南區高佬算唔算係呢個Post最無聊嘅花名

好彩香港波無字母哥，唔係又要俾人笑

最無聊應該係高佬富

就算係字母哥球會都會譯成2-3個字

last果句講緊新一季on9cc冇得播？唔係又去返now收費台呀

賓紀文

2019-05-08
在預備組比賽中射入一球
今日去東區開完會，回立法會開會投票，再在醫委會開會投票後，趕來參與足球預備組的訓練。學生哥做完功課做好本份，才掛住踢波。

下半場以後備身份入替踢右閘，竟然射入一球，協助球隊大勝。今晚一定睡不著，決定寫文章做功課，和等待看歐聯四強戰。

2019-05-15
我是足球員，十分認真的。

我在這個2018/19賽季，有幸參加預備組賽事，正式註冊做球員，可以跟隨操練已經很開心，後備上場難能可貴，最後更射入一球，並記錄在官方網站，實在是太夢幻。

比賽通常在星期三四黃昏進行，常常跟立法會大會開會時間重疊，幾經辛苦才能趕往球場，有幾次因為要留下投票而錯過了足球時間。

感謝教練的提攜、隊友的包容、太太的支持。

我是足球員，十分認真的。

陳沛然醫生議員上
2019年5月

另一機構=on cc

Hoi King

法比奧唔煙唔洒唔葡又早睡早起，得閒加操體能，茶記永遠唔見佢，老婆又煮營養餐

預備組球員計
佢定肥蔡表現好啲？

Keep唔Keep可能好講個人本身體質

又迫害年青球員

其實學者呢個寄望都係唔現實

10年前個榮景係要南華個名加羅神用力搞先製造到出嚟
之後無論係勇神搞嘅南華定羅神神婆搞嘅飛馬都大不如前
南華自降前四中堅陣/步大力雄寶馬嗰期仲有幾多球迷?
佢上得返嚟超聯當然好事
會有刺激作用但一定唔係靈丹妙藥

地區場坐爆都無三千
即係將軍澳旺角同大球場要再多過呢個數好多先拉得勻

係咪人緣唔好 又仲未有著落
其實我覺得佢真係踢波幾落力
防守野都算做足 唔明點解無班落

「楊德強稱港台會優先轉播無其他機構的賽事」

有冇校對過先出街

我見佢優點係好硬淨同跳得好高 180頂得贏其他高大外援

明明咁好用 都唔簽？
仲有一年就轉藉啦啵

仲有三中堅可以掩蓋到唔少缺點

原文講緊港台

佢都幾離地下 自己唔睇就話無90後
相反 近年見得入場既都有唔少係90後

根本過度簡化個問題
打氣個班好多90 00後

每個年齡層都有，不過90後係打氣打得最落力果班

俊立
保贊

我覺得佢集中力差係重點 會突然hang機咁唔知做乜

同埋南區中場同翼衞唔夠料踢三中堅 連英超球隊都未必掌握到翼衞打法何況港超

佢地個陣似五後防多
兩邊閘都唔太上嘅

左邊許宏鋒都會上？
史必？

估唔到又幾多議員立場同連登意見一致

愉園升班傳梁守志任大旗手

請不要亂說，謝謝！
已炒主教練，謝謝！
袋住個銀牌係身警惕自己！
五十年搞波經驗！！！

因為呢啲根本係發展同推廣足球既基本，
但政府懶撚過屎，甚至根本唔想香港足球打得起

我自己覺得可能史必打左中堅 中間比圖 右列文好似仲好過出高佬

都係果句啦 理文夢想海景呢啲 又無歷史又無地區底 搞得幾好都好難吸新客

左路實俾人炸撚死

理文話係西貢區吸到好多生客架
不過下年隨時連西貢區都留守唔到啫

三中堅係一個錯既陣式

有幾多個會好似曾生咁咁熱情同激動去睇一場波

兩個曾生都起碼入過場

「杜馬思喺對理文場波完場後同球證嘈交，攞咗一面黃牌導致停賽，呢樣唔係我哋球隊要嘅嘢，所以教練團同球會開會後，決定向佢作內部處分，罰錢及停練一星期，同埋內部停賽一場。」

排尾二仲想有將軍澳用? 之前話過下季冇香港仔, 冇青衣。計一計數,理文應該要用城門谷, 斧山道, 屯門呢類

所以咪話理文應該揀西貢運動場，咁就可以留守西貢區

到時真係搵鬼睇

入場人數有冇20?
要踢埋D西場, hiumingball 發揮唔到, 又逼害hiumingball

理文西頁區（將軍澳）有fans base

叫將軍澳居民情何以堪

Kid child 咁鍾意雞外援

有錢真好

件美國仔咁廢

就係3中堅都咁廢，不能想像打四後衛會點死

對元朗1比7咪四人防線

仆街 岩岩先醒起買飛

贊狗係網上打氣大法

去通利/mks買飛係咪可以自己揀位？
cityline係咁派西位俾我

要40張40張咁gen

掃地仲喺唔喺愉園?

我已經用幾部機狂洗 都係派10-11

呢啲純粹係靠成績吸客

凱景靠成績
不如話凱景吸引鐘意睇入波嘅球迷

Robert呢？

無成績所以咪少人睇

得罪講句 睇海景真係寧願去麥花臣……
利申 俾錢入場睇過大埔元朗 甚至早幾年未打假波嘅屯門 隊波唔算勁 但街坊起碼夠肉緊同有人情味

凱景靠成績
不如話凱景吸引家屬

搞掂

今季有用既外援都係得呢3個

凱景靠短褲頂住隊波 ok?

靠打氣baby靚女

條友真係唔識架 wor

香港仔運動場將於2019年6月10日至2020年3月31日期間暫時關閉，以便進行西看台上蓋重置工程。不便之處，敬請原諒。

青衣運動場草地足球場將於2019年5月19日至2019年7月18日暫停開放，以進行草地保養工程，跑道則會如常開放。

青衣小休姐
除非尖真係唔玩

請尊重西貢區居民入場睇理文權利！

一定尊重，其他人入唔入去睇就。。

亞視理文

立立話起碼我唔會拖糧欠薪

其實得將軍澳

飛馬話我簡先，理文你彈開先

傑志三將他投 朱志光或退幕後

香港文匯報訊（記者 黎永淦）傑志周六於足總盃決賽力克冠忠南區，佐迪、列斯奧及林柱機在頒獎台上一同高舉獎盃，3人賽後證實來季蟬過別枝，同時，教練朱志光也有可能退居幕後，會方將於7月公佈新變動。

佐迪及列斯奧是傑志西班牙化的象徵人物，兩人於2010年與丹尼、盧比度及羅沙度一同加盟，多年來為傑志立下不少汗馬功勞，也多次當選最佳足球明星，其中盧比度及列斯奧更先後榮膺香港足球先生。不過隨着年齡增長，兩人在隊中的重要性已大不如前，近年都曾外借友會。周六的決賽，列斯奧也只列後備，佐迪甚至連最後18人名單也不入，比賽中只能在看台上為隊友打氣，難怪賽後感到不是味兒。

兩位老將新一季會轉投曾外借効力的理文，再續隊友緣，至於會否為傑志出戰6月兩場亞協盃，則要視乎「藍鳥」是否願意額外多續一個月合約；至於也具備本地球員身份的林柱機，則承認將加盟「一支有野心的球會」，亦即是覬覦大小錦標的富力R&F。有出自然也有入，除了尚有半年便入籍的南區翼鋒蘇沙之外，傑志也已簽下東方龍獅洛迪古斯及佳聯元朗基爾頓等，幾位新兵將於7月歸隊，對曼城的表演賽將初試啼聲

高美斯話過兩日佢就返屋企，佢話唔知有冇機會再喺香港落班，所以今日約我出嚟食飯敘舊，呢三個鐘頭裏面勾起我哋好多共同回憶，我話如果係我球員生涯裏面有機會同佢再做隊友的話，叫佢記得搵埋保贊😂😂

希望下季港超聯繼續見到你💪🏼💪🏼💪🏼brateee....

南華

大埔 大埔
畜力 支那
南區 旺角
傑志 旺角
東方 （將軍澳）
飛馬 （大球場）
元朗 元朗
夢想 青衣
理文 ？？？
愉園 ？？？
流浪 九龍灣

再見殺人場

傑志唔簽埋卡立嘅

簽洛9 咁盧卡斯咪走

好似下季尾？

費蘭度好似係2020年初

費蘭度2020年9月 申請得黎34歲

蘇沙2020年6月 申請得黎31歲

削弱其他隊實力（諗住）

對台仔買邊一段最好feel？

有台妹坐隔離果段

有，仲有初代飛馬果個四眼仔職員

29-32

狗志搞兩隊

東方唔受狗志玩啦

卡立唔入流啦

Ok 喎

無隊要高美斯？？？

卡立啱中下遊

最緊要啱用

中堅位應該簽一個外援？

金奉珍，羅拔下季點

費七，盧卡斯咪又係第二隊執返黎

拔哥踢7人賽都窄窄地

高美斯咁有用都冇隊要？

貴

個問題係無隻岩用
岩用但亞洲賽唔岩打

前者就話亞冠級，後者就只有港超級

7人賽tiger>羅拔

Angus Fong 足總盃煞科嗰日
佢話未firm實下年去邊隊

東傑畜本身嘅同新簽嘅前鋒都夠用，本地波黎講得返大埔同飛馬夠俾佢份糧同下季未有外援前鋒

我諗真實佢意思係 mainstream entertainment 嚟講80後係最後一代

90後成長嘅2000年代真係變咗次文化小眾興趣

數漏理文元朗尖隊呢啲就應該睇唔上眼啦，所以其實選擇唔多

咁80 後都唔點睇香港波
成座 hall 得我一個睇
當年 d hall mate 知有大波就黎問我幫手買飛

2年前或者會，但今季法比奧搵啲外援咁幫得手，6c都全權比曬佢負責

tiger隱形

姐係有人搵迢但未肯定？

本身係以自由身加盟傑志

夠半季人工拎夠分護級得啦

大埔完全無消息

無論係喺邊個國家，藍紅大戰從來都係球迷焦點所在，香港都一樣。今個球季最後一場比賽：足總盃決賽，傑志大戰冠忠南區，由Gary Lau 劉嘉瑋帶大家重溫！

#NowSports #撐起港超
#史上第一次足總盃三連霸
#下季見

香港國

我上季初在「自由人」足球會開始丙組生涯。自由人人去年雄心壯志，與「4000萬Rich&Furious」合作丙組及預備組。頭半季資源充足，有常規訓練自然有成績，但下半季會方逐步削減丙組球隊開支，訓練次數也由一周一節變成一個月一節。到今季情況愈趨惡劣，球員新舊交替卻沒有練習磨合。

【港丙】大聯盟球員後記：下半季拼了所有 難逃出局厄運不留憾

喜般條仔高汁

會唔會第一隊拎冠軍但係降班

「4000萬Rich&Furious」下半季逐步削減丙組球隊開支?

支那走數是常識吧

‘大聯盟20輪後僅得10分，離護級線還有距離，幸好停賽球員陸續復出，「齊腳」的大聯盟3場強勢取得7分；然後面對爭取升班的駒騰，開賽前球證指己隊教練忘帶「教練證」，判我們輸0：3。’‘

HK football

監獄亂菜

高美斯 + 保贊 近代南華最佳外援
同迪天奴 + 麥士維差唔多

走啦 假南華迷 傑志球迷朱基

高美斯有屌ricky

不過之前佢簽咁短約

點睇都係迪天奴 + 麥士維屈D

我覺得個一代既中堅冇依加個D咁勁
加上冇乜好既KEEPER
又有太多普高，上清飲，華家堡埋垃圾
搞到好鬼易入波咁

理文包車入去

西貢公路塞車

有無手足仲未買港隊飛

做得 hk01 梗係以為長期有水喉

大隻奴40歲打亞協一樣屈到機
麥士維打到西亞搵佢喎

叫一樂燒鵝贊助啦

光榮自降

搞青春班用下年青球員森仔星耀少唯仲好啦。

十個波

流浪ready

有兩個公眾投票咁高票既青年球員，怕乜姐

唔洗再喺IG屌教練都有得出

立：踢踢下冇糧出呢啲嘢，我就未試過嘅 冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽

打打氣！

趙少唯呢d垃圾仆街死啦 學咩人踢波

垃立：逐分鐘計，唔出場冇唔洗出糧

最低限度搞波

冇錢啊，咁大家鬥最低限度搞波喇，護級當贏，真開心

整翻首新會歌

仲有呢啲垃圾踢唔到大港腳㗎啦 連討論價值都冇
早日去做警犬海關算啦

真我立永恆

換番葉仲朗

G持 好過賤種唯 最少個人有品

廖培峰會唔會啱啲？

why not both

我覺得梁星耀上季打左翼衛愈打愈好，但唔知點解今季冇落過場咁濟

大埔嗰間摺埋添喇

轉手嗰間執撚埋

俾埋啲垃圾有夢想 簽個條友唔死都冇用

唔明當初點簽得落佢 貪教大近？

精液盃專員

簽佢返嚟坐後備掛
明知自己咩料就咪撚咁串啦 走去笑人哋打正選嘅冇能力 點知自己連後備嘅能力都冇

出佢不如出個青訓十幾歲 橫掂都係輸

下年教大足球隊有人踢得出色就可以加盟應屆港超冠軍

如果貪夠近的話，各球隊咪要去以下u簽人
傑志=cu, hsu
大埔=edu
夢想=cityu
飛馬=ou
流浪=bu
理文=ust
東方=hku, syu
元朗=lingu

真。u隊

畜力=fuckingu

南區=冠忠駕駛學院

poly呢

支那都玩入籍

對佢好有期望架
但係佢落腳d意識由好耐之前屌到而家都冇進步過

成日亂鳩咁標波

凱景同垃隊比邊隊多啲球迷

修粉

mk 埸幫好多

黃竹坑警校

整隊公務員聯隊打港超可以點砌
肥邱 廖培楓

中華廚藝學院啦

29-32係咪每行1號位係比較近中線？

佢做咗咩得罪咗你

年少氣盛

[member]森仔好似都係20歲左右[member]

對趙少維的唯一印象係走去撩李毅凱

賣舖個老細賺成億

MMA

叫陳柏衡組番假波隊

冇品囉

支持呢d球員既都唔知咩心態

但今年假波嗰幾個都踢得OK

第三張相戴耳機嗰個係黃梓豪?

《全民造星2》 99強率先睇 鮮肉顏值破表

加密班又要開班

係

搵人開定新po

朱sir逼害青訓，kidchild 準備轉行

You?thx